\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage[margin=1in,bottom=1.2in,top=1.4in]{geometry}

\usepackage{amsmath, mathtools, amssymb, amsfonts, mathrsfs, array} %math
\usepackage{multicol}
\usepackage{pifont}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{hyperref} %links
\usepackage{soul}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}
\definecolor{Lilac}{HTML}{c3cde6}

\newcommand{\hllc}[1]{\colorbox[HTML]{c3cde6}{$\displaystyle #1$}}
\newcommand{\hllr}[1]{\colorbox[HTML]{ffd7c6}{$\displaystyle #1$}} % formato ancho rosa
\newcommand{\hlfancy}[2]{\sethlcolor{#1}\hl{#2}}

\usepackage{tikz}
\usepackage[siunitx]{circuitikz}

\newcommand{\xmark}{\ding{55}}
\newcommand{\enter}{\vspace{10px}}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Clara Valle Gómez}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{MATEMÁTICA DISCRETA}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{Tema III}\\
    Combinatoria
    \date{\today}
}

%--- CABECERA Y PIE DE PÁGINA -------------------------------------------------------------------------
\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{Tema 3}
\chead{}
\rhead{C.Valle} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

\begin{document}
    \maketitle

    
%--- ÍNDICE -----------------------------------------------------------
    \newpage
    \tableofcontents

%--- DOC ---------------------------------------------------------- 
    \newpage
    \section{Técnicas básicas de conteo}
    \subsection{Principio de la suma}
    Sean dos conjuntos disjuntos ($A_i\cap A_j=\emptyset$). Entonces:
    \[\boxed{|A_1 \cup A_2 \cup \cdots \cup A_n|=|A_1|+|A_2|+\cdots+|A_n|}\]

    \subsection{Principio de la diferencia}
    Un conjunto $A$ en un universo $U$ verifica:
    
    \[\boxed{|U|=|A|+\overline{|A|}\qquad \equiv \qquad |A|=|U|-\overline{|A|}}\]

    \subsection{Principio de la multiplicación}
    Dado el producto cartesiano de los conjuntos ($A_1\cdots A_n$). Entonces:
    \[\boxed{|A_1 \times A_2 \times \cdots \times A_n|=|A_1|\cdot|A_2|\cdots|A_n|}\]

    \subsection{Principio del palomar}

    \fbox{Si se reparten en $n$ cajas $p>n$ objetos, alguna caja contiene por lo menos $\Big{\lceil}\dfrac{p}{n}\Big{\rceil}$\footnotemark[1] objetos.}\\

    \makeatletter{\renewcommand*{\@makefnmark}{}
    \footnotetext{1. Función techo: asigna el número entero más próximo por exceso, es decir, el menor número entero igual o mayor que ese número.}
    }\makeatother

    $\Rightarrow$ \textbf{Ejemplo 1:} Si hay 8 personas 2 de ellas nacieron el mismo día de la semana (7 días).
    \[ P=\{p_1,p_2,p_3,p_4,p_5,p_6,p_7,p_8\}\ \text{ en }\ \underline{p_1p_8}\ \underline{p_2\ }\ \underline{p_3\ }\ \underline{p_4\ }\ \underline{p_5\ }\ \underline{p_6\ }\ \underline{p_7\ }\\  \qquad\dfrac{8}{7}=\lceil 1.14 \rceil = 2\]

    $\Rightarrow$ \textbf{Ejemplo 2:} Queremos pintar 64 bicicletas con 7 colores distintos, cuantas acabarán pintadas del mismo color?
    \[\dfrac{64}{7}=\lceil 9.14 \rceil = 10 \quad \text{o lo que es lo mismo}\quad 7\cdot 9= 63 \rightarrow 7\cdot \underset{10}{\underline{9 + 1}} = 64\]

    $\Rightarrow$ \textbf{Ejemplo 3:} En un club de $n$ matrimonios, deben ir como mínimo n+1 personas a la fiesta para asegurar que hay al menos un matrimonio.
    \[N=\{\{Pepe,Pepa\},\{Nono,Nona\}\} \rightarrow 2+1=3 \quad fiesta=\{Nono,Nona,Pepa\}\]

    \newpage
    \section{Combinatioria}
    %\begin{center}
    %    \includegraphics[angle=90, scale=0.7]{cuadroCombinatoria.pdf}
    %\end{center}
    Influye el orden en la selección?
    \begin{itemize}
        \item SI: COMBINACIONES
        \begin{itemize}
            \item $C(n,r) \quad \rightarrow \dfrac{n!}{r!(n-r)!} \quad$ \scriptsize Subconjuntos de r elementos \normalsize
            \item $CR(n,r) \quad \rightarrow \dfrac{(n+r-1)!}{r!(n-1)!}\quad $ \scriptsize Listas no ordenadas de r elementos no necesariamente iguales
        \end{itemize}
        \item NO: Se seleccionan todos los objetos?
        \begin{itemize}
            \item SI: PERMUTACIONES
            \begin{itemize}
                \item $P(n)\qquad \longrightarrow n!$ 
                \item $PR(n;r,s,\cdots,t)\quad \rightarrow \dfrac{n!}{r!s!\cdots t!}\qquad$ \scriptsize Elementos del estilo n=r+s+...+t repeticiones \normalsize
            \end{itemize}
            \item NO: VARIACIONES
            \begin{itemize}
                \item $V(n,r) \qquad \longrightarrow \dfrac{n!}{(n-r)!}$
                \item $VR(n,r) \quad \rightarrow n^r$
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{document}